<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 03:55:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一位朋友的人生给我带来了窒息感。</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181040</link>
      <guid>v2ex-1181040</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:09:14 GMT</pubDate>
      <description>主人公：一位男性朋友&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;基本信息：29 岁了，未婚未育，无房有车，去年刚还完车贷。做设计的，年薪 10W 左右。三孩还是四孩家庭我忘了，反正上面都是姐姐。父母都是农民，有重视男丁延续香火的思想，姐姐们均已婚各自有俩娃。家里只有妈妈上班，爸爸一直都是种地。所以家里存款应该也不多。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;事情起因：他一直过得十分抠搜，具体表现在，休息时间不出去玩怕花钱。不上班的时候每天只吃一顿饭，上班的话，晚饭能不能就不吃。在他看来吃个面加个肠都很好了。淘宝买东西有点瑕疵或者不满意就努力给自己争取一些返现或者优惠，买的东西用了一年坏了也先找商家尽量争取给重新换一个。看到他这些表现我十分不解所以问他，为啥过成这样。他回答准备买房子了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;首付 60W ，贷款 60W 。我说你家里不给支持吗？他说不呀，也不想用家里的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我窒息的点：就算乐观点给他算，每年攒十万，也得 6 年，那时候他 35 岁了。得找对象结婚，结婚钱他肯定只能用家里的。然后婚后，再生娃还房贷。再乐观的给他算 8 年能还完贷款的话，他那时候 43 岁了。然后继续赚钱养孩子，生女孩还好，生男孩的话，又得攒钱给娃准备房子。他这半生过去都在省吃俭用的为这个房子，我想想都感觉窒息啊。</description>
    </item>
    <item>
      <title>怎么看程序员薅教育优惠</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1180903</link>
      <guid>v2ex-1180903</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:15:24 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;这种已经有能力正常消费，还要占便宜，并且大占特占的行为，总让我想到美国那种有工作还要领救济粮的华人新移民，大家怎么看？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>有大哥做过截骨增高手术吗？想问问价格</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181084</link>
      <guid>v2ex-1181084</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 02:46:27 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;从小家里穷,加上父母基因问题，身高只有 168 。因为这个问题，一直非常自卑，同龄人都比自己高，因为身高也找不到女朋友（有表白因身高问题直接拒绝的经历，加剧了心理负担）。工作之后一直偷偷存钱想做手术到 175 左右。想问问有没有大哥做过这个手术，大概需要多少钱，后遗症严重吗？谢谢大家&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎄🎄🎄祝大家圣诞快乐!🎄🎄🎄</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181034</link>
      <guid>v2ex-1181034</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:37:24 GMT</pubDate>
      <description>祝大家圣诞快乐!一定要开心🎄🎄🎄&lt;br /&gt;虽然很多人都在给别人过圣诞节,多犒劳犒劳自己.🎄🎄🎄&lt;br /&gt;把时间和精力多留给自己一点.🎄🎄🎄&lt;br /&gt;金钱也要多给自己一些🎄🎄🎄&lt;br /&gt;没有了圣诞老人,🎄🎄🎄&lt;br /&gt;就做自己的圣诞老人🎄🎄🎄&lt;br /&gt;叮叮当 叮叮当 铃儿响叮当🎄🎄🎄&lt;br /&gt;无论刮风下雨,寒夜冰雪,🎄🎄🎄&lt;br /&gt;只有你自己知道经历的冰霜雨雪🎄🎄🎄&lt;br /&gt;其他人都只知道结果而已.🎄🎄🎄&lt;br /&gt;然而他们只关注结果和胜利者🎄🎄🎄&lt;br /&gt;生活中更多的是平庸的我们🎄🎄🎄&lt;br /&gt;接受自己的平凡🎄🎄🎄&lt;br /&gt;接受每个人的普通🎄🎄🎄&lt;br /&gt;别给自己那么大的压力🎄🎄🎄&lt;br /&gt;勇敢的过好接下来的生活.🎄🎄🎄&lt;br /&gt;祝大家 2026 平安健康 欢乐多多!🎄🎄🎄</description>
    </item>
    <item>
      <title>好兄弟们，我快烦死了，面对父母老旧思想但却危害极大的行为应该如何处理？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181042</link>
      <guid>v2ex-1181042</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 01:12:58 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;这里 [老旧思想但却危害极大的行为] ：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;比如好的不吃先吃坏的，然后吃出问题去医院。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;舍不得开风扇和空调，热出问题去医院。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;晚上上厕所不开灯，不小心摔跤去医院。
...&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;太多了，我都数不过来。最近父亲也抽烟上瘾了，年轻的时候反而不抽。不过抽烟的事情我也不管了，虽然有害，至少抽烟的话他也爽了。也解闷了。但是以上那些事情简直就是省一块亏一万。我也知道父母是好心办坏事。我有时间也会经常说这些事情，但基本是不反驳的听但是做不到。而且从我的角度，完全没办法把所有的问题都考虑到，也讲到说到。总会有疏漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结到的原因就是父母缺于学习，与时代脱节得越来越离谱，刷抖音也是被困到信息茧房里。一些思想我都完全无法理解。比如我父亲骑摩托车上快车道，被后面的轿车按喇叭。他的想法不是别人着急，想让你让出快车道。而是认为别人是轿车，自己是摩托车，别人看不起你。（事实上我觉得骑摩托车上快车道就已经和离谱了，别人只是按喇叭，没有开口骂已经很不错了，他的摩托车也不是什么能快到 180 迈的摩托）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于以上问题。如果他不是我父亲，我直接无视了，管不着。但是他是我父亲，不管，不知道能给你惹出什么事情。管，又好像没给他面子。说他就是听着不说话，干的全是反人类。无论是骂也好，好好说也好，反正就是没用。认错的态度吧又非常好，但是我不需要呀，我需要的是他能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没招了，好兄弟们。你们都遇到过类似的事情吗？因为如何处理，是否有有效果的办法？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>隔壁来了个直播公司真人看到女主播颜值确实很高</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1180925</link>
      <guid>v2ex-1180925</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:49:59 GMT</pubDate>
      <description>U1S1 ，线下看到女主播，还是挺惊艳的，颜值和身材都比普通人高许多，难怪网上那么多宅男被迷得神魂颠倒甚至有些不惜一掷千金……</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年 12 月 24 日， IBKR 盈透注册，用国内个税证明可以过工作证明审核</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1180916</link>
      <guid>v2ex-1180916</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:12:55 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;如图：证明要选择第四个政府 XX ，可以试一试，不保证一定可以注册哦。
其中个税证明，可以通过网页端 个税 ，搜索“纳税记录开具”，PDF 有密码的，记得打印成 PDF 转一下再上传&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;embedded_image&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot; rel=&quot;noreferrer&quot; src=&quot;https://i.imgur.com/XT6m0i6.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>只要不上班，我感觉深圳挺好的，都没必要去外地旅游</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1180885</link>
      <guid>v2ex-1180885</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:17:38 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;年底凑了 11 天假，我纠结了一个月也没决定到底去哪，因为怕冷北方都直接排除了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始想的是去日本，看了下气候也冷就放弃了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来想去东南亚，但是又想起那之前去新加坡和曼谷也挺无聊的，和深圳一样逛商场，排队网红餐厅，路边摊，夜市。
新加坡的东西真的有够难吃的，网红路边摊食阁到高级餐厅都吃了，最好吃的居然是麦当劳 KFC ，东西和国内不太一样，曼谷吃的还可以，算好吃但是也没有很惊艳。
只有去普吉岛那次比较开心，但主要也是跟前任去，两个人坐在悬崖咖啡厅待一下午也开心，一个人去有点寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又想去云南，看了眼小红书，好像也就那样吧，气候没有广东宜人，昼夜温差大，吃的主要是米线烧烤鸡脚这些东西，专门跑过去吃有点不值得，我本来就住在海滨城市，对洱海也没什么兴趣了，厦门那块也去过，海滨城市都差不多咯。后面还想过长沙，因为有本地的朋友，但是他直接劝退了，说如果对那个人头合照没兴趣，真没必要来，还是商场小吃和深圳有啥区别，我又不爱吃辣，他要上班也没空陪我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越想越觉得，广东这个地方，只要不上班真的哪哪都好，今天冬天只持续了 2 天（真的太棒了），吃的又好吃（深圳除外），交通也便利，景色也好，到处都是免费的公园，只要不上班工作日去人也不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了一大堆，可能我本来就是个无趣的人，所以哪哪都觉得无聊吧，然后赚的又不够多，要是能做头等舱飞到普吉岛的豪华酒店，哪也不去就在酒店躺 11 天那也爽啊，要我坐红眼廉航住快捷酒店，就觉得太苦了不想折腾。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>弄丢了一枚“金”币，怎么释怀？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181032</link>
      <guid>v2ex-1181032</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:31:49 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;昨天公司发了一个刻有我名字的 &lt;strong&gt;金色的硬币&lt;/strong&gt;，
然后昨天下班我 &lt;b&gt;准备带回家&lt;/b&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上 &lt;strong&gt;拿个快递&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;丢个垃圾&lt;/strong&gt;，拿快递的时候我还拿出来看了一眼，丢垃圾的时候还有心里活动，想着不要把手机丢了。甚至晚上洗澡的时候我还在想，刚才吃饭好像没看到那个硬币，准备洗完澡出来看一眼，结果洗完澡出来就忘了，今天早上才想起来，到处找无果，真弄丢了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金币应该是没什么实际价值，但是挺好看的，金色的，且刻有名字，有纪念意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自己记忆力好差，你们有刚得到就丢了的经历吗？或者是丢了一个感觉很重要的东西，事后应该怎么安慰自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（从来没得到过就不遗憾，遗憾的是得到后又失去，和感情正好相反）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
