<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 02:50:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>儿子去外地见网友，有什么定位软件推荐？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179007</link>
      <guid>v2ex-1179007</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:31:29 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;（我有一个朋友）
儿子（已成年，在读大学生）要去外地见网友，目前可以确定的是女生大概率不是骗子。当父母的为了安全，考虑在儿子手机（一加手机）上装个定位软件（或者是用手机系统自带定位功能），咨询一下有什么推荐的方案？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>北京东直门打车去首都机场被滴滴司机抱怨不能坐 4 个人，绕路，威胁下车，而且接送车牌不符</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1178961</link>
      <guid>v2ex-1178961</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:07:35 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;最近去北京旅游，一家四口。第一次进京。
早上要去首都机场赶飞机，离京。前一天晚上预约的早上 7 点从东直门酒店到机场 T2 的滴滴快车, 司机等级是“城市英雄”，滴滴显示价格是 59 元。 不得不吐槽一下首都机场线票价是 25 元， 类似我们多人的打车比地铁便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上 7 点，滴滴司机如约来酒店接，开的特斯拉 model 3 。以下是重点：
1. 刚上车，就抱怨不能坐四个人。扯了很多后，我同意加 20 元，他也同意继续开。
2. 开到中途，我说不要开太快了，注意安全，提醒他实线变道了。然后又扯到开车窗户的问题，因为我小孩进京前就有点咳漱，没有发烧感冒。最后因为这些原因，开到高速入口，说不送了，掉头，让我们下车。我说好，送我们到能打车的地方。
3. 他绕了很远后，改变主意了。说有小孩，还是送我们去机场。但是要我刷好评，我同意了。
4. 我下飞机到家后发现： “滴滴订单的车牌号”和 “微信通知其到达接送地址的车牌号”是不一致的。实际送我们的车牌号是“ 微信通知”的车牌号，即特斯拉 model 3 。
5. 最终车费 82 块多，包含 5 元高速费。我发的 20 元红包没有收。我给他刷了好评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对第一点：不能坐四个人。
在开车途中，我和司机说了几点：1. 滴滴平台没有提示不能坐四个人，2. 在北京景点旅游的时候，也坐了 5 ～ 6 次滴滴，没有司机说 4 个人不能坐。所以我回复但凡滴滴平台或者之前司机有提醒我们不能坐四个人，我都不会打这个车。他还辩称我们这种 4 个人的情况，可以打两个车，有人会打两个车吗？ 我们的行李不多，都不用托运的。住酒店都是家庭房，还打两个车吗？回到家，我咨询了滴滴客服，也查了北京的交通法规和 model 3 ， 都没有说不能坐 4 个乘客的情况。是我错了？ 还是他有什么目的？ 以此加钱？ ps: 司机唯一有丝丝理由拒载或者以此加价，是以没有儿童安全座椅为由。但是就是这个理由，多个地方，也是建议 4 岁以下或者身高低于 145cm 的要坐安全座椅，没有强制成法规的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对第二、三点：中途威胁甩客。 这是什么情况？ 我已经联系滴滴平台介入，明确告知威胁到我人身安全了，让他们调取录音。我自认为，没有过激言语和行为，都是讲道理，因为我一家子人都在车上，包括老人和小孩，怕起冲突的。他以此为由绕一下，多收钱？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对第四点， 车牌号不一致，确实上车的时候没有特别留意车牌号，一是天还没亮，二是天冷，温度零下，着急上车赶飞机。后来回想我们其实是有充分时间重新打一辆车的，飞机 9.30 才开，去机场开车只要半个小时。已经联系滴滴平台介入车牌不一致的问题了， 我是有证据的(参考第 4 条）。不过帝都太难打车了，之前几次都是等至少十几分钟才接单，在雪地了等 10 几，20 几分钟车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前进度是滴滴已经退还了部分车费 28 块多。车牌不一致的问题，他们在调取录音，调查结果还没回复。
我的滴滴平台后续诉求是，给他的滴滴称号从“城市英雄”降到最低级，减少他的接单优先级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉受到了很深的套路，所以还学习了一下滴滴的车型体系：快车，轻享，专车等。滴滴的司机等级体系：城市精英(L1)&amp;gt; 城市英雄(L2/L3) 城市传奇(l4/L5)。司机行程中必须全程打开滴滴 APP ，以此才能按照路程计费，并从司机端开启录音，录像等安全措施，而且滴滴专车以上的车型安全级别更高，高级别的车型强制开启录音录像功能。滴滴司机和车或者车牌必须是 1 对 1 的关系，包括换车或者车牌还没下放的特殊情况也是。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>偶然发现我的老婆的皮肤摸起来麻麻的。</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1178927</link>
      <guid>v2ex-1178927</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:15:46 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;前两天摸老婆的时候，突然发现老婆的皮肤摸起来麻麻的。&lt;br/&gt;
就是那种金属笔记本不接地然后手指摸上去的那种麻麻的感觉。&lt;br/&gt;
手不动的时候没感觉，手指在皮肤上轻轻滑动的时候就有。&lt;br/&gt;
然后我还以为是皮肤干燥的原因，然后用指甲盖接触皮肤再滑动发现居然也有这种情况。&lt;br/&gt;
根据我多年的经验来看，这肯定不对劲，我跟老婆又不带电，怎么有这种漏电的感觉。&lt;br/&gt;
非常诡异，然后我控制变量。&lt;br/&gt;
首先我把我自己的衣服裤子脱光了。&lt;br/&gt;
然后还有。&lt;br/&gt;
再然后我把老婆衣服脱光了。&lt;br/&gt;
然后还有！&lt;br/&gt;
我就奇怪了，我拖鞋也不带电，我老婆也不是赛博老婆，为什么带电？&lt;br/&gt;
然后我让我老婆从床上下来&lt;br/&gt;
带电效果消失了！&lt;br/&gt;
那么问题出在床上！&lt;br/&gt;
我仔细排查。&lt;br/&gt;
发现了问题可能的源头。&lt;br/&gt;
我的小米电热毯！&lt;br/&gt;
可是我明明关了电热毯的。并没有在使用。&lt;br/&gt;
于是我输入现象给 AI 后获得了解答。&lt;br/&gt;
因为小米电热毯是单路开关，插头的火线跟零线它只断开一个。
如果断开的是零线，那么只要插头没拔掉，相当于还是有火线延伸整个电热毯区域，有感应电场。
所以 AI 给的解决办法是让我把插头拔了，或者调转插头 180 度插回去。
果然，两个方案都让带电效果消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我的结论就是，平时多摸摸老婆。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>跟大家讲个笑话 - 关于面基失败</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1178993</link>
      <guid>v2ex-1178993</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:56:13 GMT</pubDate>
      <description>周末跟一个网友约好喝酒，和或许会有的深入交流&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，到了约好的地方，网友发消息问门口是不是我，我说是的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对方沉默了&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我问是不是不想见了&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对方说很不好意思，但是不想勉强自己&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我还假装很洒脱的说没关系&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;就走了&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这几天很内耗，很丧&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;顺便问问有没有个人改造计划，可以帮忙建议收拾收拾头发，帮忙选衣服什么的</description>
    </item>
    <item>
      <title>大家每天喝一杯以上咖啡，有出现不良反应的吗？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179132</link>
      <guid>v2ex-1179132</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:17:06 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;我近两年才开始喝咖啡，主要是瑞幸的生椰拿铁。去年喝得少，不到 20 杯；今年夏天起，几乎每天中午都来一杯，连周末爬山徒步也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周某天早上突然心悸、发慌，症状时有时无。查了资料，怀疑自己可能对咖啡因不太耐受。翻了苹果手表的记录：平时静息心率 64 左右，不适那天高达 99 。于是我立刻停了咖啡，两天后心率回落到 77 ，不适感也消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来咖啡虽好，但真得看体质。大家有类似经历吗？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>一线城市买车这事，真得想清楚</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179133</link>
      <guid>v2ex-1179133</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:23:45 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;首先我要说的是，一个家庭有一辆车，本身是挺合理的。但是居住在一线城市的话一年里程数大概率高不到哪里去。开得不多的情况下最优解当然是买个便宜的油车，放着不开也不会有什么浪费，安心持有很多很多年，反正零件坏了哪怕想换更好的也能便宜解决。当然，这种简单舒心、低耦合的选择通常轮不到咱普通人。只能老老实实上绿牌，买电车，享受电池日历老化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了对抗电池的日历老化，你会不自觉地给自己施加一种心理暗示：既然有车，只要能开，就应该开。那作为程序员，哪怕不用 996 ，就 965 ，假如上下班通勤不开的话，那周末除非除了开车啥也不干，一年也开不了个几千公里。于是通勤就必须开，然而一线城市上下班开车，简直是最糟糕的驾驶体验，要多痛苦有多痛苦，动一下堵两下，路上还有各种让你骂娘的司机，就是让你开迈巴赫你都烦，好不容易开到公司你都困了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买了车以后有一次偶然坐地铁上班，坐在地铁里，不怕各位兄弟笑话，那畅快，爽得我都忍不住勃起了。就像你折腾一整天 pip/conda/npm 轮流报错，最后突然一条命令过了，项目跑起来那一刻的心情，“我 c ，原来活着是可以不痛苦的”。 真的非常渴望每天都可以坐地铁上下班，非常非常羡慕上下班坐地铁的人，每天都能体验这种畅快两次不用说，还能省去太多没必要的精力消耗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有最恶心的是停车，停车的最坏情况是找不到车位只能在里面等车位空出来，你不知道要等多久。就像你写代码十分钟，但是解决环境花了一整天时间，别提多难受了。而环境问题只需解决一次，但开车出行每一次都有可能遇到停车难的最坏情况，而作为程序员又无可避免的会去想最坏情况，所以真的真的很心累。讽刺的是哪怕我买了车但是真要去医院之类的略紧急情况还是打车，因为开车找车位的时间根本就没信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这里，就不得不夸一句：打车真是无比好，便宜，省力，还可预期。就那么便宜的打车费，买了车以后我从来不把那当作出行成本，而是当作避免停车的麻烦都是超值的，而且大部分时候打车费比停车场的停车费还要便宜。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>H200 解禁后，采购成本远比想象中大</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179052</link>
      <guid>v2ex-1179052</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:25:32 GMT</pubDate>
      <description>这次 CN 定调定的应采尽采，但是有必要原则。&lt;br /&gt;那么落实到实际操作中呢？目前的结论是得先采购一批国产的训练卡，推荐是目前对外宣传有 60%+ A100 性能的那家卡（实际上 30%+吧），懂得都懂哈。&lt;br /&gt;买了这一批卡之后“证明”了确实不太行，才可以去买 H200 ，相当于搭售，再赚你一波国产化的钱。&lt;br /&gt;真的是禁售了，国产化吃饱，不禁售了，国产化依然讹你一笔</description>
    </item>
    <item>
      <title>入职体检问题</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1178941</link>
      <guid>v2ex-1178941</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:45:06 GMT</pubDate>
      <description>新来的实习生，22 岁，入职体检报告，尿检有异常，他说可能是来之前饮酒导致的，公司入职体检并不会很严格，但是我还是建议他再去医院查一下尿检。&lt;br /&gt;    第二次尿检，还是不正常，医生建议继续查一下肾功能，问题不是出在尿液上。&lt;br /&gt;    给了我报告，我想应该没什么大事，这么年轻，但是还是让他继续查一下，也是对他自己的身体负责。&lt;br /&gt;    第三次检查，结果是慢性肾炎三级，一共五个等级，还算是比较严重的问题，是肾衰竭的高危人群了。医生要求回去做手术，然后静养一段时间。然后我让他回去赶紧去治疗，岗位给他保留一个月，一个月后如果可以恢复，不影响工作再回来。&lt;br /&gt;    为什么对他一个尿检我要求他坚持检查，因为之前公司一个女同事，检查出了肾衰竭，最后是她妈妈换了一个肾给她，现在虽然也能正常生活，可是消瘦得很厉害。这次算是挽救了一个年轻的小同志，功德簿上又积了一分。</description>
    </item>
    <item>
      <title>公司组团去泰国旅游安全吗？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179134</link>
      <guid>v2ex-1179134</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:24:32 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;正经公司，科技大厂，应该不会把我们卖到园区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次去泰国，6 天 5 晚，元旦假期出行，需要注意些什么？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>支付宝借呗借出来的钱用于理财会被发现吗？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1179021</link>
      <guid>v2ex-1179021</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:28:09 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;支付宝放贷是北京银行，接收的卡是招商银行。不知道银行之间是否有这类资金去向互查的渠道。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
