<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 04:20:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>笑不出来，用了好多年的 Infinity 新标签页 疑似被投毒</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176399</link>
      <guid>v2ex-1176399</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
      <description>扩展会上传包括网页浏览历史、搜索记录，键盘按键记录、鼠标点击位置（账号密码）、本地/会话存储和 cookie 等多种隐私数据。劫持多种购物网站的返利链接&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;根据报道整个布局可能从 18 、19 年就开始，亦或者是黑产在 24 年逐步收购了这些知名项目进行投毒。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;原文： &lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://meta.appinn.net/t/topic/78159&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;https://meta.appinn.net/t/topic/78159&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克称中国人几乎离不开微信， X 目标打造成微信升级版</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176515</link>
      <guid>v2ex-1176515</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:12:45 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;在播客节目“People by WTF”中，马斯克透露其核心目标是将社交平台 X 转变为一个集多功能于一体的“超级应用（ Superapp ）”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克指出，中国用户的生活高度依赖微信，该应用完美融合了信息交换与资金流转，但在中国之外尚无同类产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他将 X 的发展方向定义为“微信升级版（ WeChat++）”，旨在填补这一全球市场空白。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>离职真的很难体面</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176422</link>
      <guid>v2ex-1176422</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:56:29 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;这两天 X 上 folo 裁掉核心开发的事件闹得沸沸扬扬，让我也忍不住也想说说我自己的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 月的时候，因为觉得已经在前司停留了太久，遇到了明显的瓶颈，再加上与个别同事发生了一些令人不愉快的事情，我直接提出了离职，Last Day 是 1 月 25 号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是想走得体面点，最开始跟 +1 提离职，也是宾主尽欢。
但真的到了离职阶段，才发现公司并不关心什么人情冷暖，搞得一地鸡毛，留下了一些很不好的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是不想说这些事的，但是事情过去一年了还是梗在心里，不吐不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先遇到的就是不准我请假，逼迫我取消了去日本的机票导致机票全损，否则的话就以我 1 月份工作时间不足为由不给我交 1 月份的社保公积金。
年假就更没有了，说我离职就没有公司福利年假了，而 5 天的法定年假因为我 25 年工作时间不足一个月，也无法使用，我 1 月请过的年假病假公司也要按事假扣除薪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更恶心人的是，年底的年会没跟我做任何协商，直接通知我不准参加，原先给我准备的年会奖品被用于年会抽奖，还要求我年会当天必须在公司坐班，或者请一天无薪假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完了因为我是 25 号离职，公司说 1 月份有 23 个工作日（没错，除夕到初三也算是工作日），到我离职日我只干了 19 天，所以要扣 4 天的工资...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后年终给了一个月权做安慰，这还是我 +1 专门找老板谈了，给我争取了才有的，不然估计是 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上这些貌似全都有对应的国家法规或者公司规章明文规定，我只能自认倒霉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当时真的为自己觉得不值，给这家公司贡献了近四年的青春，曾经为了解决问题加了多少班？
但临走的时候能不给我的福利就一定要收回，能根据法律法规克扣的工资就一定要克扣清楚。
年会不让参加也就算了，还非要逼我一个人在空无一人的办公室坐一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的就相互恶心，本来我还想着离职前尽心尽力把工作交接好，但实在气不过，我后面就在公司大张旗鼓玩了一个月的手机，电脑都没开过几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想的话，这才是我前司的真面目吧，或许我们团队内部确实有人情味，但是在公司层面一个要离职的我已经没有任何价值，
也就不值得再多给哪怕一分钱的福利，反而要为了维护公司利益而费尽心思地恶心我。
勉为其难给我一个月年终也只是免得寒了我 +1 的心，给他个面子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉大厂一般会更在意这些面子问题，会愿意给离职员工一点温暖，但是像我前司这种小厂或者别的创业公司，就全看老板人品了。如我前司这种，就算公司账面上超有钱，也不会漏半个子给一个要离职的人，原先准备提供的福利也要尽数收回。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>安卓开放是好事，但是这也太“开放”了吧</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176417</link>
      <guid>v2ex-1176417</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:32:22 GMT</pubDate>
      <description>买了个打印机小白盒，（原来打印机不支持手机无线打印，通过这个配件支持手机打印&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有配套的软件 app ，通过他的 app 可以打印&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 打印完，直接全屏广告，点击屏幕任意位置就是跳转到广告，还自动给我装了今日头条&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;还直接把手机下面的导航条隐藏了&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;想关都没法关，只能点击他的广告跳走，然后才能回到系统主页&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://i.imgur.com/pOciY4n.gif&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pOciY4n.gif&quot; class=&quot;embedded_image&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;&gt;&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>之前都在说程序员 35 岁失业，所以 35 岁的程序员有多少比例失业了呢？百分之八九十吗</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176393</link>
      <guid>v2ex-1176393</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:47:08 GMT</pubDate>
      <description>之前都在说程序员 35 岁失业，所以 35 岁的程序员有多少比例失业了呢？百分之八九十吗</description>
    </item>
    <item>
      <title>看到仙人跳，我也来说个</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176401</link>
      <guid>v2ex-1176401</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:17:46 GMT</pubDate>
      <description>前段时间某团 spa 店的评价内容中上看到一些漂亮妹妹图片+书法字画引流的内容&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;路径是：先引流公众号，再引流 QQ 群 群名一般都是以：英语培训班、某某茶室这种风格&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;进群后需要加管理，通过后会给你发一个文档，里面介绍了一下菜单 包含价格、服务之类的&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后继续聊，管理会问你时间，位置，然后给你发一个附近的水果店的坐标，让你过去，等你准备去或去了之后，又会各种理由说什么排队、临检等等，让你去另外一个位置写字楼或者酒店什么的&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;探到这里就没后续了，有没有过来人说说？🐶</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国运营商的网络维护成本越来越大了。抓上传流量大的只会越来越普遍</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176519</link>
      <guid>v2ex-1176519</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:25:40 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;如同国家大面积的弄基建，后者基建的维护将是巨大的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问了以前还在做运营商网络项目的前同事（运营商更换网络设备，升级网络的意愿越来越弱，迭代速度越来越慢），庞大的维护成本，开销越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且以前资源提供方建了那么多 IDC ，CDN 机房，这些都需要巨额维护成本。反观一些其他省份的运营商没有键那么多机房，投入那么多资源，属于资源使用者的角色，不是明摆着占便宜吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不搞省间结算肯定是不行的。不然谁会当冤大头，还会大力建设 IDC,CDN 机房，建立更全的网络覆盖点？这些维护成本谁出？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同省之间的运营商，投资力度是不一样的，维护成本就是差距巨大的，就应该让这些资源使用者的省份多付出点钱。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于抓用户上传，那是因为“上传的数据若传输到外省，您的归属运营商需向接收数据的外省运营商支付结算费（每 GB 约 0.5 元）”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移动之类的垃圾宽带就别用，就应该被市场规律淘汰掉。。移动对于上传和限速弄的最狠。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家还要做好宽带费用大涨的准备。。。趋势就是这样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽带其实这些年是越来越便宜的。。。。我家 2003 年办理的 10Mbps 上下对等的家庭宽带，一个月是 300 多元&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>不知道公司能不能活过 26 年第一个季度，心有戚戚</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176501</link>
      <guid>v2ex-1176501</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:20:29 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;我在加拿大这里，如果失业了估计也很难找到工作了。家里还有一大堆贷款，也不知道怎么办。到时候再说了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最纠结的就是老婆一直不肯卖房，我估计等到她想卖房的时候，腰斩也不一定卖得出去了，我得再劝劝她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司要是关门了咋办？还没想好做什么。开出租和送外卖其实都不太现实，大概会借着有 EI 的这一年去读个电工或者啥的吧，顺便业余做点现金工。但是其实现在电工实在是太多了，可能还得换个思路。妈的，还真没啥好的思路，我也不太喜欢搞装修，对这种动手的项目没啥兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一的好处就是我就又可以减肥了。不工作了我不吃饭还不行了吗？零成本生活。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>毕业十年，特别的年终总结</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176395</link>
      <guid>v2ex-1176395</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:53:15 GMT</pubDate>
      <description>年底了，又到生日。去年这个时候公司解散，我在西安和另一位女生有段说不清道不明的情感纠葛，我也因此消沉了一段时间放弃了一些工作机会，把她删了以后我开始到处乱逛辅助戒断。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;过完年加入了现在的公司，工资比之前低了一些、距离远了一些，不过还好，工作强度不高能保证按时下班每周双休，过节的福利也还可以。入职时启动的项目做完后就没有别的任务了，给公司做的组件现在大概完成七八成，因为不影响业务所以也不关心进度，属于是摸鱼累了写写代码的状态。每天无所事事的状态也随时担心再被优化，毕竟也不年轻了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;今年在西藏圣湖边发过呆、在故宫看过百年展览、在天水祭拜过伯约将军，访青城、游漓江、逛百草园。在翠湖丢了过去的手机、到鹭岛就体验了一次不大不小的地震、氹仔感受了什么叫挥金如土纸醉金迷，而在东京遇到了现在的女朋友。0 点，她在电话里说要做第一个祝我生日快乐的人，给我转了 1314 。她盯了我一个月我依然说不要礼物，于是从国内买了很多订书钉给我做了一个以前给她看过的用订书钉做的坦克，现在很期待月底放假回国，这是我不曾有的浪漫吧。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2025 还剩一个月，刚好身体有些恢复于是给自己安排了长白山滑雪看天池、三亚吹海风晒太阳，遗憾的是两年约上了天都峰都因为生病不得不取消，这算是一项未竟之事。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;回望毕业后的第一个十年，没有存款都是享乐挥霍，好在没有负债，身体也不算差。没有车，但有个自己的小房子，工作频繁变动并不稳定，但都还算轻松。身边还是那些朋友，但在海的那边多了一份挂念。至于下一个十年的计划，应该会想着留点存款应对可能的失业风险，其他的还是随遇而安。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;而现在，准备去 kfc 吃一个冰淇淋，就当是为自己庆祝了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>看到此主题，我不得不回忆起以前遇到的遭遇，狗都不用</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1176509</link>
      <guid>v2ex-1176509</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:20:02 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;很久以前，我有一台 iphone xR ，系统是 14.3 版本，某天可能晚上存储空间用太多了弹窗提示不足了，估计剩余空间快不足 1GB 了，没管，困了，想第二天再清理。
然后早上起来发现忘记充电了，插上充电器，手机就重启了无限循环白苹果，尝试强关机，半小时后开机，进入锁屏成功。桌面上所有图标都没有名字只有图标，等于空白名。没在意，出门干活了。到单位，打开便签，空白。等于这些年几万字+的便签没了。
打开 ICloud 也找不到便签了，问题是，从古至今都是设置的同步，打客服电话沟通几日结论是找不回来了。一直是默认存在 ICloud 文件夹里面的。最后在 Google Keep 里找回了从古至今到到事发时半年前的记录，因为那时候我开始试用 Keep ，把这台 xR 的便签都复制过一份到 Keep 里，所以如果刚开始就用这种第三方的比如 Keep 或者 OneNote ，就不会发生这种事情。
说好的 Apple 很安全呢？客服还跟我扯什么客户隐私，数据都丢失了还隐私，损失谁来承担。我后来买了台小米手机，登录了小米账号，从古至今用过的几台小米手机的便签全部同步回来了。
这个事情弄得我难受了半年，仍然想不明白，为什么会发生这种事情。这都已经 ios14 ，不是 ios8 了。在 IOS10 时代，我遇到过 Safari 浏览器丢失数据的事情。也是一样的不管你死活。举个例子，如果 windows 遇到 C 盘满了会被系统自己删除数据，谁还敢用。
不知道历史上有没有朋友们遇到过这种一样的或者类似的破事。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
