<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 04:42:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>想给父母买个小房子，媳妇不同意怎么办？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173432</link>
      <guid>v2ex-1173432</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:01:15 GMT</pubDate>
      <description>父母 60 岁，农民。一辈子辛辛苦苦拉扯我兄弟二人长大，到如今还在帮我们带娃，父母的这一辈子都在为我们服务，我觉得是该反哺了。所以想着给父母买套 50 万的小房子，由于我兄弟以及弟妹收入低，所以我想自己出首付，兄弟二人共同还贷，但是我家里这娘们儿不同意，说必须要均摊，不然就别买。他妈的，我真是生气，他们家兄弟姐妹四个，我从来没有计较过这么清楚，我觉得兄弟姐妹就应该互帮互助，并且俗话说孝不比兄，她为什么一点儿也不通情达理。我想做一个好丈夫，但是同时也想做一个好儿子，好兄长。但是现在她让我很为难，这样的事情也不是第一次了。再说一件事情，前段时间我妈住院一周，我爸在医院照顾了我妈一周，导致我弟妹一周没能出摊挣钱（弟弟孩子 2 岁，我爸帮他们带），所以最终出院算钱的时候，我觉得我应该多拿一些，毕竟由于我妈生病导致他们家收入少了，但是我家里这娘们还是不同意，还是要均摊，真他妈的气人。我曾经多次想跟她离婚，但是想到孩子，又不忍心了，离婚觉得对不起孩子。但是我不能一次又一次的忍让她，谁能告诉我该怎么办？换做是你们，你会不会跟我一样？</description>
    </item>
    <item>
      <title>抢了一周国补买安卓，兴奋一天；用了一晚…第二天退了。</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173372</link>
      <guid>v2ex-1173372</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:03:39 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;连续一周每天都在抢国补，最终买下一台热门安卓机（不点型号免得引战，机子高刷偏游戏）。
到手那一刻是真的爽，价钱也香，参数也爆炸，感觉自己赚大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是！用了一晚，我第二天就退货了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是安卓不好，而是我发现自己作为长期 iPhone 用户，在这些点上完全不适应：
•	动画节奏和触控反馈总觉得“不对劲”
•	通知逻辑和交互习惯完全不同
•	某些 App 体验差异比我想象的大
•	系统是强大，但我好像“懒得折腾”
•	最关键：一天不到，我居然开始想念 iOS 的一些小细节…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在突然有点怀疑：
是不是长期用苹果的人，再去用安卓要经历一个“文化迁移期”？
还是说我只是被“国补冲昏头”了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有人和我一样：
买安卓 → 用一天 → 还是默默换回 iPhone ？
是我太矫情，还是确实存在这种“生态依赖”？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>一天三报警，深圳找个理想的住居条件真难</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173288</link>
      <guid>v2ex-1173288</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:48:57 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;几年前买了一套郊区的联排别墅，住了好几年都是好好的，地方大，足够安静。直到今个月隔壁把别墅出租出去之后，出租给一个直播工作室，天天在里面呱呱叫。周末为了这件事一天报警三次。警察到场就是和稀泥，一直说嘴边的是，一个巴掌啪不响，以和为贵。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我投诉他们把住宅地方改成办公场所，一个警察还教育我，虽然他们是违法，但是你维权要很长时间，还不一定成功，就算成功了人家搬走，又换一家来，你又要重头来过，多一事不如少一事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这年头违法的心安理得，维权的步步惊心。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>上海租房记之续租！</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173254</link>
      <guid>v2ex-1173254</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 04:46:32 GMT</pubDate>
      <description>坐标闵行区浦江镇，22 年疫情刚解封，因为小朋友要上学，需要办理居住证，&lt;br /&gt;跟房东交涉好几次还是不愿意配合办理，被迫搬家，就在对面的小区找了一套可以办理居住证的房子，&lt;br /&gt;也是房价最高点的时候从二房东手里租了一套两房，70 平米，动迁房，当时房租 4100 一个月，&lt;br /&gt;后面续 4000 再续 3800 ，然后去年原房东收走房子，自己租 3500 给我，&lt;br /&gt;当时市场价已经低于 3500 了，想着比原来低了 300 就接着租了，如今满一年了，&lt;br /&gt;昨天房东联系我问我要不要续租，我说要续的，因为拖家带口的东西越来越多不会轻易搬家，&lt;br /&gt;他可能咬定我不会搬家，所以就坚持维持原价 3500 一个月，他说他问的行情价格是 3500-3800 之间，&lt;br /&gt;目前链家挂牌价大多 3000 出头，装修也相当，均价 3200 左右，小中介就会更便宜一些，就因为我租的早，房东一毛不拔，说的口气非常强硬，要么交钱要么到时间搬走，因为还有三天就到期了，我说就算搬家，三天也不一定找的到，我交的有押金，可以从里面扣，她说那是你自己的事跟他没关系，他只按合同行规办，他反复给我打电话让我交房租，后来跑到家里去了，家里没人，他就一直在楼下堵我，说今天拿不到钱就不走了，因为我有软肋，老婆孩子都在，我就得被他牵着鼻子走，被一个上海 60 多岁的老男人说教，要么交钱要么到时间他去收房，最后我只好又交了三个月的房租，被他恶心的凌晨三点才睡，小区房价从最高点 300 多 W ，到现在不到 200W 的房子，降到 40%左右，但是房租确只降了 15%都不到，这合理吗，这科学吗？风度呢，吃相呢，不是说上海是中国的天花板吗，在利益面前，他们会贪婪无比，不会给你留一点谈判的余地，高高在上，拖家带口的租房人就是完全的弱势群体，被这些土老帽拿捏的死死的！</description>
    </item>
    <item>
      <title>千万千万不要买中间户</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173261</link>
      <guid>v2ex-1173261</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:20:46 GMT</pubDate>
      <description>两年前买的房子，两梯四户，我家是中间户，我对中间户的户型和隐私都能接受，但是噪音才是最大的问题，因为你可能面临四面八方的噪音。&lt;br /&gt;1 、我正上方楼上不住人，但是斜上方的邻居跟我家客厅成对角线，他家三个孩子（小的是男孩），每天都能听到拖椅子和咚咚的脚步声，据我观察，他家客厅的噪音对我家的次卧也能造成影响&lt;br /&gt;2 、跟我主卧共用一面墙的邻居，经常大晚上十一点多钟一家三口大声说话，尤其是孩子，一会哈哈大笑，一会哇哇大哭（孩子已经上一年级了），他们楼下已经多次在群里提醒&lt;br /&gt;3 、我楼下，每天早上厨房里切菜以及瓷碗碰撞的声音，现在晚上我睡觉前都会把厨房和卫生间的窗户关起来，以免早上影响我睡觉&lt;br /&gt;4 、空调外机的低频噪音。主卧外墙是放空调外机的，隔壁的空调外机变频发出拖拉机的声音&lt;br /&gt;tips：家里吊顶最好不要有空腔结构，会放大噪音；还有少打一整面墙的橱，也容易放大噪音</description>
    </item>
    <item>
      <title>某种程度,淘宝绕过了支付宝的安全机制了</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173293</link>
      <guid>v2ex-1173293</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:57:57 GMT</pubDate>
      <description>&lt;h3&gt;1 孩子通过一个叫海鸥的 app 联系到了骗子&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;2 孩子用爷爷的淘宝, 扫码协助骗子远程登录了淘宝账号,  骗子开通了淘宝店铺 进行引流 刷单等操作(具体不详)&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;3 现状:使用 7 年的淘宝号被永久封禁, 支付店铺违约金 1000, 支付骗子未发货的违约金 500, 这里是有个 500 的订单未发货.&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;4 和淘宝客服沟通,得到的结果是不能解封 并建议注销支付宝.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;异地登录还能不审核开通店铺 开通之后还立马出现刷单.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的父母真的爱我吗</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1173441</link>
      <guid>v2ex-1173441</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:31:52 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;本人是 02 年，前几天和 kkocdko 聊天所得，然后想以美国教育和中国教育的方式讨论一下（以下皆为本人经历，不喜勿喷）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先说一下在美国的感受吧，美国的课堂上如果你睡觉了，老师会问你为什么今天不舒服，如果不舒服你可以躺着或者回家，然后有的老师还会来一句你今天竟然这样还来课堂，我为你感到骄傲。其次就是你的成绩从不会向别人展示，他们很尊重学生的隐私。最后就是如果你饿了或者想吃东西不需要任何报告，直接就可以走出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说对小孩的话，其实很多家庭也是普通家庭，但是多数时候不仅仅是父母爱孩子，其它家庭甚至这个社会也会爱，只要你是个小孩，你可以从社会中拿取很多补贴，当然不是全部，我只是说这个社会的主流意识形态。家庭不会因为你想要这个拿条件和你交换，只要孩子喜欢并且在家庭的能力范围内其实都是可以的，而且多数美国家庭不打孩子，一个是法律不允许，另一个是主流意识形态就是他们更多的是“逻辑后果”的方式沟通引导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我越在这里的时候我越觉得我的前 20 年并没有人爱我。我和父母的关系很不好，我感受到最深的就是我的父母好像爱的不是真正的我，他们爱的是他们心里想我成为的样子，比如一定不要像他们一样，一定要有出息要成为我舅那样的（我父母都是普通人，我爸十几年在家没有工作，一辈子也没什么积蓄，我舅在美国博士后）我长大了很多我就越明白，外卖骑手的儿子只能是外卖骑手，我没办法改变，他们对我的期望很高但是给我的营养却很少，我想要什么基本都是要有你达到这个条件来更换。上学的时候，不仅是家长也是学校都不让恋爱，那时候我就就在想如果我不能给孩子带来幸福，我为什么要结婚，并给家庭增加不确定幸，给自己带来负担，给孩子带来不幸。等我再长大一点我就在想我的父母为什么要生我，如果他们的人生很好，为什么不要像他们一样。如果很差，生了不是更差？好像生孩子是他们人生的一个任务一样？我不得而知，最后仅得到：我们这么做都是为你好！你不懂感恩等我无话可说的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大陆，家长希望孩子听话懂事，想让孩子乖巧安静，但是多数孩子都是爱玩的。有时候家长给不了的陪伴，多数孩子喜欢和其它同龄人玩，但是大陆从家长开始就喜欢把孩子分为三六九等，你不能和成绩不好的玩，但总有比你好的吧，然后是从初中开始学生也被分到不同的班级，好班差班。所以不是户子发明了安卓人，苹果人，是从大多数人小时候就已经被这样归类了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然最令人愤怒的就是受害者有罪论，不论是家长还是老师,如果不是你干的你的老师怎么会说你，你的同学怎么会欺负你。当然很多家长肯定无条件站在你的对立面，他们越欺负你，你的家长只会比你做得更狠，你打我孩子是吧，我打得比你更狠。然后最后说出一堆曾经的，让你愧疚的事情，让你对他们永远保留愧疚，我永远欠着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然以上都是我本人的一点点真实经历，有时候我看到美国的孩子不由得羡慕。到最后其实我的内心已经死了，我觉得我有严重的“不配得”感，我在这里多数都是有我舅和我外婆提供，我很难过，我觉得我不配得到这些，我想回去或许送外卖也好，像我父母一样过完一生，也许并没有什么不好，不好的是我知道太多了吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
