<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 05:42:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2025，经历的人生的滑铁卢</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181394</link>
      <guid>v2ex-1181394</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:06:52 GMT</pubDate>
      <description>从年薪 41 左右吧，同一家公司，降薪一降再降到年薪不到 20 ，年薪可能大概 14~16 的样子，不敢细算，心里承受不了&lt;br /&gt;投资上，投了 35 万到美股和币圈，现在亏到剩 12 万，本来自己就没钱，现在更是雪上加霜（无负债&lt;br /&gt;难受，也迷茫，发一下无人可诉说的痛苦，不是上来求安慰，但求别发美股今年涨这么多还能亏？之类的风凉话，口下积德，谢谢了。&lt;br /&gt;不敢跟老婆说，因为事情还没到无法挽救的地步&lt;br /&gt;不敢跟朋友说，毕竟别人也没什么办法，徒增别人的烦恼，还能招徕看不起的可能性&lt;br /&gt;不敢跟家里说，家里人什么也帮不上，也不会提供情绪价值，只会责怪，增加我的焦虑</description>
    </item>
    <item>
      <title>V 友们都是怎么找到对象的</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181364</link>
      <guid>v2ex-1181364</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:54:21 GMT</pubDate>
      <description>今天午休我妈打电话给我说村上小伙伴结婚了 QAQ  ， 今年回去又要惨了，V 友都是怎么找到对象的，之前我妈也给介绍了几个，但是都是 聊着聊着就没话说了，约也不咋愿意出来，去年不知道啥情况，我妈又让我吃了回头草（之前相亲过的女生的爸爸找到我妈说再试试），结果还是凉了，估计是我情商太低了吧，不会讨人家女孩子说话。</description>
    </item>
    <item>
      <title>观🐢帖，有感而发，最近也遇到情感的问题了</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181382</link>
      <guid>v2ex-1181382</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:44:19 GMT</pubDate>
      <description>简述之前的情况：&lt;br /&gt;刚毕业的时候我和我对象住的比较远，一般只有周末见面。周五的时候她如果加班或者去聚餐到太晚的话，快到我这的时候，我都会提前在小区门口等她（离得远，相隔得两个小时，所以我能每次都干完事在去小区门口接她）。后面住到一起了之后就只有她聚餐团建太晚了，结束后快到家，我才会去小区门口等她。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这周出现了一次，她出去和同事聚餐，可能聚餐地点离家比较近，打上车了才给我发消息，说十几分钟后回家，但是当时我游戏都开了，我就说不去接她了，结果回家的时候，因为我还在打游戏没提前去小区门口等她，就给我生气了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不是很理解，这怪我吗？因为我对象聚餐和团建的时候一般不看手机，我发消息打视频都不接直接拒绝的，一般都是在吃完才给我发消息。我基本上没办法掌控她的时间，我就感觉这个气生的莫名其妙。并且我也提前给她说了不去接了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;很烦，发出来给大家解解闷</description>
    </item>
    <item>
      <title>不要“咬咬牙”买自已难负担的电子产品</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181450</link>
      <guid>v2ex-1181450</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:01:56 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;电子产品的贬值速度很快，现在看到 powermac 这种古董电脑只有几百 mb 的内存，觉得就是一个废品。但是，在当时这个电脑的设计是改变时代的。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到一个帖子： &lt;a href=&quot;https://www.v2ex.com/t/87825&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://www.v2ex.com/t/87825&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道这个 op 的电脑现在是不是已经扔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在 20 年前用 1w 购买一个顶级的电脑，虽然会有一段时间很好的体验，现在电脑也不能用了。如果你很有钱，可能无所谓，自己用的很开心就值得。但如果是“咬咬牙”买的，会很不值得，你会因为贬值而影响心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前买东西都想买顶配，现在想通了，买自己足够的配置就可以了，无论再高级，10 几年后都是垃圾了。如果一个人能有钱每年买最好的电子产品，这也是一种实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得有人用肾换了个 iphone4 ，用自己负担不起的方式购买这种快消品，只会让自己越来越后悔。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>魔幻的一周</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181393</link>
      <guid>v2ex-1181393</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:06:31 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;和女性朋友约了几次，一不小心怀孕了（吃了药），前两天把小孩处理完了，前前后后花了万把块钱，好在也算是个好女孩，没吵没闹....有种小说写进现实的感觉，有时候感叹人吃饱喝足了就喜欢整幺蛾子，目前还处在浑浑噩噩的阶段。准备老老实实过日子了 😷 😷 😷 ，帖子纯当释放压力，希望 v 友们不要体验下这种感觉&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>卸载高德 APP，装回 iOS26 自带地图</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181532</link>
      <guid>v2ex-1181532</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:35:17 GMT</pubDate>
      <description>受不了高德地图那么多没用的东西，什么扫街、打车，恨不得把大众点评、滴滴都吞并了，底下 5 个 tab 就一个｛导航｝和｛我的｝两个有点用，因此我把它卸载，装回了 ios 自带的 map ，有一说一，ios26 上 自带 map 颜值高多了。除了没有小组件能在负一屏快速导航回家/去公司（好在可以通过快捷指令曲线救国），其他的用户体验我感觉都很好！</description>
    </item>
    <item>
      <title>个人怀疑 v2 上最近的感情贴 90%都是骗铜币的</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181415</link>
      <guid>v2ex-1181415</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:03:25 GMT</pubDate>
      <description>如题如题，要不要管一管啊？</description>
    </item>
    <item>
      <title>不主动就是没兴趣吗</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181426</link>
      <guid>v2ex-1181426</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:27:48 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;认识了一个女生，每次我找她时，差不多都会秒回，也会主动找话题，感觉聊的还可以，我大概每周找她一两次，找了大概五六次了，但是发现她不会主动找我聊天。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有懂感情的大佬分析一下吗？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>面对现实该如何抉择</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181391</link>
      <guid>v2ex-1181391</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:02:54 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;背景：楼主今年 26 岁了，程序员，一个月 7k ，女朋友今年 27 ，编外一个月 3k ，备考中，我俩谈了两年，我家是农村的，父亲去世，母亲在家务农，父母在前几年生病，家里的继续花了不少，还剩个 10 来万，女方父亲在工厂工作，母亲开了个小超市，总体情况比我家好不少，从我们刚谈开始，他家就是反对的，但是我们还是坚持了两年，他父母的担忧，我家不能给我支持，我现在也没有房子，买房也只能贷款上车，我父亲性格比较好，对谁都是和和气气的，今年 10 月我带女朋友回了老家，我老家在山里，回去了三天，他后来跟我讲，再去我家的路上很害怕，晚上也在哭，因为他母亲一直让他发我家照片，条件很差，他没发，他父亲的性格比较火爆，母亲也是，所以女友的脾气也火爆，但是能讲道理，我们也有不少的吵架，但是我们每次也能好好沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难受的点：最近几个月，他家里也在催，我们年龄也到了差不多该结婚的年纪，周围的同学也都陆续结婚，无形之中就感觉到很大的压力，但是也很现实，我现在买不起房，结婚也是一笔不小的花销，他的亲戚结婚场面都挺体面，如果我们结婚，他父母和他肯定都要体面一点，也考虑到婚后，养娃什么的，我们现在的收入，可能日后也会很拮据，他很害怕，我也害怕不能给他好的生活，我们之间也考虑过分手，也断不掉，我们现在彼此都很痛苦，每次想到这些事都想痛哭，但是现在这样下去也不是办法，我们依旧得面对现实，求过来人指点迷津&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>年底公司解散，是该直接回老家还是继续找？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1181376</link>
      <guid>v2ex-1181376</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:29:29 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;坐标深圳某嵌入式小公司，这几天被通知深圳公司解散，可选择去外地总公司还是不留，不留赔偿还是有的。只是这个时间节点貌似有点尴尬，公司最晚还能待到 2 月初，如果 1 月走再重新找不知道好不好找。其实还是这家待得有点久了，22 年实习 23 年转正一直待到现在，考虑过被辞但没想到公司解散。其实对公司也谈不上喜欢，只是确实挺猝不及防的。现在回老家家里人也会问，也不知道要不要告诉他们，但告诉他们好像也没什么用。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
