<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>V2EX Hot Topics</title>
    <link>https://www.v2ex.com/?tab=hot</link>
    <description>Hot topics from V2EX</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 19:08:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>WISE 注册注意事项</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177324</link>
      <guid>v2ex-1177324</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:01:06 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;最近 Wise 放开了中国大陆用户的身份证注册，昨天我花了点时间完成 Wise 的注册。以下是几个注意点，告知下大家，希望大家注册一路顺利：
1 、准备材料
身份证
手机号 (国内的就可以)
银行卡 (境外银行卡或者港卡)
2 、注册
注册地址： &lt;a href=&quot;https://wise.com/invite/dic/cgodu0f&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://wise.com/invite/dic/cgodu0f&lt;/a&gt; （免 4500 汇款额度手续费）
注册地: 选择国家
注册信息: 按提示填入身份证上的姓和名
手机号：填 86+ 的国内手机号，可以正常收码
其它注册流程按照提示一步一步进行即可，完成完成后到应用市场下载 wise app
3 、验证身份信息
用 wise app 或者  &lt;a href=&quot;http://wise.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;wise.com&lt;/a&gt; 的网页端 上传身份证的正反面，录入人脸，完成身份验证
4 、找客服将中文姓名改成拼音
因为你是用身份证注册，所以目前显示的用户名是中文，会导致别人给你汇款你收不到。但是如果你用护照申请 wise 又会导致你开不了港币账号，所以这是个 bug 。 目前的解决办法： 用身份证注册账号，然后找客服将账号姓名改成拼音
5 、开通美元、港币账号
客服大概 1 小时左右就可以将你的姓名改成拼音，完成后就可以正常开通所有的 wise 外币账号了。正常注册过程非常平滑。下一步就可以想办法卡通 wise 的实体卡了。
&lt;a href=&quot;https://imgur.com/a/8wAaX6S&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://imgur.com/a/8wAaX6S&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>家庭网络布局采用单线复用还是弱电箱路由器更合适呢？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177361</link>
      <guid>v2ex-1177361</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:55:55 GMT</pubDate>
      <description>家里宽带升级到千兆了，得给用了快 10 年的网络设备做升级，有几个问题想咨询一下大家。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;家里的网络布局是入户弱电箱单根 5E 网线通向卧室和客厅（ 2 个房间，1 个客厅），客厅没有预留回程线，网线端到端最长 20 米左右，最短可能 10 米。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这几天参考了别人的一些经验，大概有下面三种方案可以供选择，但是对于这三种方案的优缺点还是有些模糊。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;方案 1：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;弱电箱内放光猫和网管交换机，客厅放网管交换机和主路由，其余房间放同品牌路由器组有线 mesh ，客厅与弱电箱的单根网线做 5E 回程；&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;方案 2：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;弱电箱内放光猫和网管交换机，客厅放带 VLAN 的主路由，其余房间放同品牌路由器组有线 mesh ，客厅与弱电箱的单根网线做 5E 回程；&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;方案 3：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;弱电箱内放光猫和没有无线的路由器（参考最近中兴新出的星云 MAX ），客厅和其余房间放同品牌路由器组有线 mesh ；&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;问题：&lt;br /&gt;1. 方案 2 中使用带 VLAN 的主路由会比方案 1 有劣势吗（性能和稳定性方面）？&lt;br /&gt;2. 网管交换机目前看的有水星和 netgeat gs108e ，是否还有别的推荐？因为拓扑确定，所以只需要 5 口就行，不需要用到 8 口，但是可以考虑使用 2.5G ，缓解单线复用在 trunk 上带宽争用问题；&lt;br /&gt;3. 方案 3 相比与方案 2 会更有优势吗？&lt;br /&gt;4. 在产品都可以考虑二手价格的情况下。如果我希望按照 网络稳定性&amp;gt;网速体验&amp;gt;整套方案成本&amp;gt;配置复杂度 做考虑，大家更推荐哪种呢？要是有具体设备型号推荐就更好了，我看很多帖子推荐的其实都是老设备，也不知道这个时间节点做网络布局是继续选用老设备还是考虑更新的产品？</description>
    </item>
    <item>
      <title>毕业选城市了，可以聊聊对上海的感受吗？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177342</link>
      <guid>v2ex-1177342</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:47:36 GMT</pubDate>
      <description>交待背景：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小弟一月份要博士毕业了，专业是 CS 非热门分支，目前 offer 集中在京（海淀）沪（浦东）两城，待遇方面没有明显的差别，上学这些年一直在北京。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;具体问题：&lt;br /&gt;1. 在北京虽然有诸多好处（朋友、行业人脉、应届拿户口的机会等），但是有一点待腻了，希望能多体会体会不同的生活环境、趁年轻多看看世界；&lt;br /&gt;2. 上周抽空去上海溜了一下，感受到了如下优点：&lt;br /&gt;   （ 1 ）虽然说这段时间上海污染很严重，但是湿润的空气还是暂时治好了在北京每到冬天就犯的鼻炎；&lt;br /&gt;   （ 2 ）江景和老城区非常漂亮，带来显著的精神愉悦感（可能有作为游客的因素？）；&lt;br /&gt;   （ 3 ）房租相对便宜、通勤相对友好；&lt;br /&gt;   （ 4 ）新能源可以直接上牌，买车更自由；&lt;br /&gt;3. 看到的这些优点让我觉得挺心动的，但毕竟只是短期感受，不太适合作为人生重大抉择的依据，所以想咨询一下 v 友们，有什么优点是我还没发现的，有什么重要的缺点是我还没意识到的，谢谢！</description>
    </item>
    <item>
      <title>戒烟两年，我算是活明白了</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177349</link>
      <guid>v2ex-1177349</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:18:26 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;高中那会儿，看别人抽烟觉得挺酷，自己也跟着点上了。一开始只是玩玩，后来慢慢上瘾，一天不抽就浑身难受。烟抽多了，咳嗽不断，爬个楼梯都喘，牙也黄了，身上总有股烟味，而且自己还感觉不到，鼻子也习惯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，我实在受不了这种状态，下定决心戒烟。刚开始那阵子真难熬：坐立不安、睡不好、脾气还特别差。但咬牙坚持下来，一天天过去，身体慢慢变好了。现在呼吸顺畅了，吃饭也香了，运动也不那么累了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两年让我明白，抽烟根本不是什么酷，反而是对自己不负责任。现在的我，闻到烟味都会躲远点&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>现在光猫已经可以有路由器的全部功能了，还有必要用路由拨号上网么？谢谢各位大佬</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177358</link>
      <guid>v2ex-1177358</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:33:36 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;用路由拨号和用光猫直接拨号科学上网有什么利弊？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>成都租房好难啊，求支招哇！</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177339</link>
      <guid>v2ex-1177339</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:17:22 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;先在贝壳上看了一圈意向房源 中介费要一个月 然后就是 省心租 的套路 没发现的合适的房源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又到各大平台上去 发帖求租 全是 贝壳 链家 的中介 - 又回到了贝壳这个平台&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;中介费一个月就算了 关键是中介的作用不大 费用一分不少 也挺无语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有经验佬支支招&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>我现在内耗的严重，大家是不是刚毕业时都这样呢？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177366</link>
      <guid>v2ex-1177366</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:50:09 GMT</pubDate>
      <description>亲爱的 V 友们，先说一下背景，我是 24 年的电子信息工程毕业生，因为一直对计算机比较感兴趣，加上当时为了逃避就业，于是临近毕业时选择考计算机的研究生，结果因为基础不扎实和自己的偷懒，考研最终都失败了。虽然家里没有说什么，但是我逐渐害怕自己成为家里的累赘，并且我也认为不真正的参加工作，自己无论是技术还是心理都不会成长的，因此今年三月份的时候我来到了深圳。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我花了时间去修改简历，参加面试，最终找到了一份技术支持的工作，总算能进入互联网行业了。公司的主要产品做 DNS 服务器的。虽然刚开始的公司就给了我下马威:入职体检公司没有给报销，员工自带电脑上班，本来 BOSS 上说的正式工变成了外包。但当时我一方面是有点捉襟见肘了，另一方面是毕竟之前没有工作经验，也就接受了这 5K 的薪水。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这份技术支持的工作刚开始的时候还挺有挑战的，我真正的有了机会去接触企业级的服务器，考研的时候学习到的《操作系统》和《计算机网络》的知识派上了用场。我学会了用 wireshake 去抓包，用 postman 去调用 API 接口，去机房里面装服务器等等。慢慢的，我发现刚入职的时候觉得什么都懂的哪些老员工，其实很多地方他们也不如我。我看到一个老员工都进入干了两年了，有一次在部署设备的时候，客户加了个硬盘，结果他连怎么挂载都不知道，并且还懒得去问 AI 。因此虽然加班的挺严重，但是我每周都可以通过工作在感受自己在进步。甚至因为公司的产品卖的广，我还进入了平安科技，招商银行这些地方的 ECC 机房，还用我蹩脚的英语去远程支持过香港和新加坡的工作&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但现在随着我的技术在进步，工作上越来越多的事情让我觉得烦躁。&lt;br /&gt;1.客户经常会有:业务变更，数据迁移，切换演练这种工作。这种工作基本上都是深夜操作的，而公司是没有加班费，周一到周五的加班也不能算调休时间。虽然这些内容如果写好了前期预案，大部分时候我也只是在机房里面玩手机，但是深夜不睡觉让我很不舒服。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2.总是在赶工期：我们公司虽然业务很广，但战略一直是降本增效。办公室没有什么老员工，都是 24-26 的新员工和一堆 21 ，22 的大学实习生。因此经常人手不足，这就导致虽然我现在累计有 30 个小时的调休，但是我一直没办法休息。如果我休息，那就意味着活被堆积到了之后，或者说要有同事超负荷的把我的活接过去。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.在工作中的技术水平没法继续锻炼了:因为公司的业务，我也慢慢接触到了 nginx,docker,postgres 数据库这些内容，虽然我都是学习一个皮毛，知道怎么部署，怎么查看日志，懂一点增删改查什么的。但我感觉继续工作下去，也是这些内容，接下来都只是重复了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;内耗的原因是&lt;br /&gt;上周我在处理客户故障的时候，突然被我的领导 call 到一个会议上。说是某个同事负责的项目暴雷了，原计划 12 月份上业务的，结果现在连一个方案都拿不出来。我的领导说现在这个同事被投诉了，要我去作为项目的负责人把这个项目推动完成。我第一反应是又要加班了，我讨厌无休止的加班，没有加班费，没有调休。完成这个任务也不会提升我的技术水平。于是我写了一下项目现状的文档，点出了几个卡点后给领导后，就关掉了手机。但事实上我从星期五下班后一直内耗到了现在，一直惴惴不安，我想到明天开组会肯定要变成我的批斗大会了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;万能的 V 友们，大家刚毕业的时候应该也经历过这种情况吧？当时是怎么克服的呢？顺带一提我现在的薪水是 6K ，我不清楚自己现在的技术水平在深圳应该值多少？ BOSS 上看到的招聘条件在我眼里都很苛刻了，要求懂各种中间件、zabbix 、还要求三年工作经验什么的，结果才开 8K 。我想知道是现场行情真就这么糟糕了，还是 BOSS 直聘乱写的？我了解现在重要的不是赚钱，而是努力积累经验，但我总觉得自己已经浪费了两年时间去考研，就应该加倍的努力去学习来弥补，最近秋招，公司又多了 21 和 22 的大学实习生，我甚至都有年龄焦虑了，毕竟我会的其实也不难。</description>
    </item>
    <item>
      <title>作为中国公民，为币圈交易所工作，领取报酬，是否违法相关法律法规？还是说目前处于模糊状态？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177360</link>
      <guid>v2ex-1177360</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:43:42 GMT</pubDate>
      <description>作为中国公民，为币圈交易所工作，领取报酬，是否违法相关法律法规？还是说目前处于模糊状态？</description>
    </item>
    <item>
      <title>轻量级 macOS Clash 菜单栏客户端</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177328</link>
      <guid>v2ex-1177328</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 02:05:11 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/666OS/ClashMac&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://github.com/666OS/ClashMac&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;ClashMac&quot; class=&quot;embedded_image&quot; loading=&quot;lazy&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot; rel=&quot;noreferrer&quot; src=&quot;https://i.imgur.com/FdPPFtJ.png&quot; title=&quot;ClashMac&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>想问一下国内醫院的 it 崗位怎麼樣？</title>
      <link>https://www.v2ex.com/t/1177325</link>
      <guid>v2ex-1177325</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 01:19:53 GMT</pubDate>
      <description>&lt;p&gt;失業半年了沒有找到合適的工作，大齡 android 開發。最近不小心摔傷了去醫院縫針，跟醫生聊天說可以試一下醫院的 IT 崗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己搜索一下的關鍵信息
1.工資不高 8-1.5 萬，本科學歷，更高的薪資需要研究生
2.信息中心基本屬於打雜，從服務器到修電腦都要幹，甚至要去領導家裡裝電腦系統，每天監控打開，遲到了全院通報，無加班費
3.出入境限制暫時沒查到，好像沒有要扣護照的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有在醫院工作的同行能說一下在醫院工作怎麼樣嗎？還是繼續找傳統程序員的職位？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
